                                                                WORKSHEET-5
                                                                STATISTICS
                                                                
1. Using a goodness of fit,we can assess whether a set of obtained frequencies differ from a set of frequencies.
a) Mean
b) Actual
c) Predicted
d) Expected
Answer: d) Expected 

2. Chisquare is used to analyse
a) Score
b) Rank
c) Frequencies
d) All of these
Answer: d) All of these

3. What is the mean of a Chi Square distribution with 6 degrees of freedom?
a) 4
b) 12
c) 6
d) 8
Answer: c) 6

4. Which of these distributions is used for a goodness of fit testing?
a) Normal distribution
b) Chisqared distribution
c) Gamma distribution
d) Poission distribution
Answer: d) Poission distribution

5. Which of the following distributions is Continuous
a) Binomial Distribution
b) Hypergeometric Distribution
c) F Distribution
d) Poisson Distribution
Answer: c) F Distribution

6. A statement made about a population for testing purpose is called?
a) Statistic
b) Hypothesis
c) Level of Significance
d) TestStatistic
Answer: b) Hypothesis

7. If the assumed hypothesis is tested for rejection considering it to be true is called?
a) Null Hypothesis
b) Statistical Hypothesis
c) Simple Hypothesis
d) Composite Hypothesis
Answer: a) Null Hypothesis

8. If the Critical region is evenly distributed then the test is referred as?
a) Two tailed
b) One tailed
c) Three tailed
d) Zero tailed
Answer: a) Two tailed

9. Alternative Hypothesis is also called as?
a) Composite hypothesis
b) Research Hypothesis
c) Simple Hypothesis
d) Null Hypothesis
Answer: b) Research Hypothesis

10. In a Binomial Distribution, if ‘n’ is the number of trials and ‘p’ is the probability of success, then the mean value is
given by
a) np
b) n
Answer: a) np